Prot. 20. Weebr. 1889 a.
5. Paide Kreisi Ülema Noorema Abilise eeskirja täitmiseks 12. Nowembrist 1878 a. Nr 263 sai Maria Willibaldi warandusest järgmised asjad tema pärast tehtud kohtu tee kulude kustutamiseks äramüüdud awalikul wäljapakumisel:1. 			Ado Wiktorile			Kohwer			3 rbl 45 kop		2.			Johan Kotsarile			1 kirst			1 " 15 "		3.			Hans Sangel			1 wakk			0 " 33 "		4.			Jaan Sangel			1 pang			0 " 25 "		5.			Jüri Silwester			1 tool			0 " 15 "		6.			Jaan Albertile			1 leiwalabidas			0 " 15 "		7.			Hans Wilibertile			1 kirwes			0 " 21 "		8.			Johann Kotsarile			1 sirp			0 " 07 "		9.			Hans Wilibert			1 kast			0 " 06 "								S:			5 " 82 "		
Selle summale maksis weel Jaan Rullinkoff omast käest 27 rbl. 18 kop. juure, nõnda et kokku 33 rbl. kohtu otsust mööda allnimetud inimestele wäljamaksetud saawad: 1.			Triinu Wilibaldile			6 rbl.		2. 			Jaan Albertile			5 "		3.			Anton Wimbergile			5 "		4.			Anna Mikbaumile			5 "		5.			Hans Steinile			6 "		6.			Rein Rikile			5 "					S:			33 rbl		
Mõistetud: Need 33 rbl. eeskirja mööda nimetud inimestele wäljamaksa.
Kohtupeawanem: K. Aksel /allkiri/
Kõrwamehed:
J. Wiilibert /allkiri/
J. Kotsar /allkiri/
